[純學術性討論] 香港應唔應該停止接收內地移民

應：
1. 防止香港資源被新移民剝削 (保障番香港人先)
2. 減少中港矛盾/社會撕裂
3. 地少人多，唔應該再每日收150人逼爆香港

不應：
1. 據基本法，香港係中國不可分離既一部分，香港理應接收同胞 (頭盔 )

各位巴打絲打點睇？用英文討論都可以

中國✅不是內地❎

lz牛b 66666
skr, skr

理據 3比1 仲洗問？

內地唔夠中立？

屌 人哋officially 叫中國 你叫乜撚嘢內地呀

我立場係應該，但都想知下有冇其他睇法

對唔住 小弟才疏學淺
叫大陸 可以？

要叫支那, 係支那呀

雖然我都認同
其實你上面個lz 666係點解

亂作, 冇意思, 引人負評

好處其實仲有既 例如填補低端人口空缺 同 減少出生率下降所造成的人口老化問題和勞動力不足的問題。
但壞處就多好多 咩住屋問題、津貼問題、醫療問題、學位問題之類

當然最大好處就是換血行動同香港蝗化 仲有加劇社會矛盾

你真係好撚好笑 學術討論但唔用啱嘅terminology on99

香港又細…物價又貴
都唔明點解有部分新移民要黎香港做啲 低下階層嘅工作。

你又唔係有錢… 移民黎香港唔係享受，而係忍受。

咁點解唔留係中國？最少地方夠大…唔洗住係香港啲棺材屋

重點：有錢既移民黎香港咪享愛囉，冇錢既話只係忍受。

多謝巴打
其實我覺得佢地最大既問題真係分薄我地資源同拉低香港人質素

好多都係落黎搶福利

喺連登問一定係反對

唔應該 150個唔係問題

但只收大陸精英（著名大學）／投資移民

投 移 民 入 境 計 劃
在 提 出 申 請 前 的 兩 年 ， 擁 有 不 少 於 港 幣 1000 萬 元 * 的 淨 資 產 ** ;

同埋所有野都要香港人優先，好禁止內地人做d咩咩咩，保障香港唔會比大陸文化入侵

如果我有錢既話…
真係想移民去其他國家and住喺鄉村地方，點都好過香港啲棺材屋。

所以話啲新移民身在福中不知福，明明大陸屋大地大你地唔珍惜…係到要黎香港住棺材屋。

講到福利… 無可否認香港嘅福利係比大陸好，不過香港既生活壓力咁大…再好既福利都冇用啦。

總結：本身唔有錢既新移民黎香港根本係 愚蠢嘅行為。有大屋唔住要住棺材屋

咩應唔應該

停唔停都唔到香港話事啦

我立場都係反對

最後一點 十二分同意
但實會比人話咩不公平 有偏見

有一千萬嘅話點解唔移民美國